諗極都諗唔明，究竟艾斯係點死？

漫畫中艾斯比赤犬的熔岩拳打穿身體，然後瓜咗

赤犬解釋，因為火和岩漿是上下級的關係，所以上克下，岩漿可以燒盡火

首先，比較吓兩者在溫度之間的差別

岩漿存在於650℃到1400℃的溫度中。可低至650℃，高至1400℃。
火焰的溫度最高能達到2500℃以上。
From wiki

可見火在溫度上絕對能贏過岩漿

然後，稍微有讀過小學，有些少常識，都知道火的鐵火角係 熱量、燃料及氧氣

所以，理論上岩漿只會提供充足啲熱量、燃料比火燒得更猛。

此外，有關赤犬指出火和岩漿是上下級的關係的言論。先睇岩漿是如何形成。

要形成岩漿，首先要熔化原本是固態的岩石。固態岩石的熔化取決於三個物理條件：溫度、壓力、以及岩石化學成份。
From wiki

以上可見得個一個結論
岩漿的本體應係岩石，所以下級應是岩石，不是火焰，高溫(火焰)只是形成岩漿的條件之一

其實係因為赤犬勁過佢 唔關果實事

物質+能量 vs 能量

艾斯死係因為尾田唔係讀理科

霸氣穿體而亡

因為要幫白痴仔擋一拳 所以冇自然化咪死lor

火最高溫度是2500, 但唔代表艾斯的火係2500度, 可能只有100度都唔出奇。

其實係作者on9

霸氣設定可以物理攻擊自然系

艾斯係用肉體黎頂

佢自然化路飛咪死囉

我簡單舉過例
假設有兩個容器
一個裝有1公升的水 一個裝有100毫升的水
如果將1公升水倒進100毫升的水的容器
該容器內是否等於1公升水？
100毫升的水會消失了嗎？

火亦同是道理，就算艾斯只有100火，你將1000火打進艾斯體內，只是增加艾斯火焰的溫度。

紅髮咁勁一開波都斷左手
比赤犬打死都無咩問題

如果樓主係白胡子
世界情色王係乜

岩漿係火上級，糯米係橡膠上級，幾億伏特的電過唔到橡膠…全部尾田話係就係架啦

我們可以只以目視的方法概估出火光的溫度：

紅色(200℃-350℃)

橙色(350℃-460℃)

黃色(460℃-570℃)

黃白色(570℃-740℃)

白色(740℃-1150℃)

藍白色(1150℃-2500℃)

藍色(2500℃以上)。

艾斯開行哂火焰用「堅」嚟擋喎

赤犬係紅色
艾斯係黃白色

假設艾斯用肉體擋岩漿拳
艾斯的肉體一早比岩漿的高溫熔化
拳頭再擊中路飛

屌你真係大巴車落去d

大家都係四皇旗下第三勁既幹部，我完全唔覺艾斯打得過餅乾同傑克，根本艾斯只係歐文同大福個lv，白胡團無勁人先比艾斯上到位，4隊之後個班隊長連PX都打唔過

人地鳩作 會理呢啲野
所以話睇海柒既都係垃圾

紅髮斷手真係戇鳩到完全解唔通，係細個睇先覺得感動

紅髮有冇手都冇乜所謂其實我覺得

一開始未有霸氣
D人睇落都只係劍術勁D、槍準D
路飛一開波都只係比其他人大力同唔怕打擊(怕劍)
個時斷手係合理

但去到後期既設定，紅髮既實力理應係半秒可以打到條鯊魚粉身碎骨

On9 作者要佢死咪死囉
小朋友動漫想點

路飛不祥人物, 救佢嘅人非死則傷

好明顯既bug位黎,點兜都無用

你地真唔知定假唔知煤氣爐個火真係會過千度
利申真心膠

三、瓦斯的火焰
由於瓦斯是氣體，它可以直接燃燒並產生火焰，所以瓦斯的火焰顏色只分為內層與外環兩部分。火焰的顏色是藍色的，那是因為有充足的氧氣供應燃燒，溫度較高（約2500℃）的緣故。

劇情需要而死

本生燈既藍火有2500度 ??

個POST笑死我

溫度高就贏?

你用火, 我倒啲水落去你收撚左檔啦

紅髮比隻海王類咬斷手之後唔係即刻用霸氣嚇走條魚啦咩
一開始已經有霸氣呢樣野啦喎

證明作者無讀過物理學

其實100度對火來講好低，係水既沸點100度搞到成班傻仔以為100度係好高

人地冇用腦畫
你洗乜用腦睇?

你自己咪post左溶岩最低6百幾度囉，艾斯點睇都係橙黃色下話

所以我咪話赤犬以岩漿比火的溫度高，打敗艾斯啲講法唔合理

因為要作個理由俾路飛進修

鋪排之後殺波登場

呢個post d 回覆好撚好笑

磁通量改變

如果我講藍白色你會唔會俾幅粉藍色既圖我

咪俾隻狗一拳打穿心口死囉

尾田邊有話嗰下係霸氣
老實講咁樣幫尾田兜仲柒過尾田兜話心網係見聞式霸氣

尾田咁設定 佢係作者佢講哂
咁理性做乜唔用科學角度去解釋下惡魔果實啲能力嘅可能性

其實擺到明霸氣就後期得出現既設定
十幾年前開始既故仔中間加設定都理解得到
幫佢兜話係伏筆同埋笑佢有霸氣都斷手個班人一樣咁無聊

師兄，橙黃色 和 黃橙色 一樣嫁

但你吹唔漲黑胡第一次見路飛個陣已經話佢霸氣廢

咁應該幾多度

主要係佢時晨到喇

師兄，明顯講緊係橙+黃色而唔係講緊2隻色溝埋啦

因為紅髮要將手賭係新世代 而手就係賭本
所以佢係專登唔要隻手黎顯示佢幾有眼光

艾斯只係靠自己老豆先上到位既垃圾
懷疑佢連武裝色霸氣都唔識用

放大咗嚟掃
奶黃色嚟架
根本無橙色

你上網搵下其他圖先啦

其他圖有橙黃啫，咁佢可以調控溫度架嘛

其實自然系識武裝色真係冇乜用，能力本身已經可以傷到人，係好似煙佬個種變完煙都傷唔到人先要學武裝色打人

是但啦，但點都唔夠溶岩高溫先啦下嘛

求其整招炎帝都車撚死 咩年糕佬 餅乾佬 啦
全部熔撚哂佢啦

點會啊，岩漿最高溫先得1400℃，艾斯的火陷可以頂到2600℃以上

我記得夠有話紅髪長期用霸氣，d人係佢身邊行過就暈。個山賊根本連講野機會都無la.
所以霸氣根本後期野黎。

白胡子船個陣講過佢專登開黎嚇下人啫

所以咪顏色上睇到艾斯根本上唔溶岩溫度囉，之後sabo會唔會練勁就唔知，但至少艾斯做唔到囉

就算唔睇後期有霸氣，就咁前期已經解唔通。人地七武海鷹眼斬軍艦，生果刀片到索隆撚狗咁撚，冇理由四皇紅髮就要斷手先救到路飛

就算退一步講艾斯的火比唔上溶岩溫度，
火和高溫之間並唔會互相排斥，
反而係互利關係

後來隻野仲要比路飛出海時秒殺 究竟紅髮有幾廢

為斷而斷

荒謬

紅髮一早有霸氣 洗斷手？
紅髮 ：屌你老味我武裝色硬化
隻海王類牙都崩

用肉體化擋 好似係
自然化咗嘅話赤狗就會穿過艾斯辣落路飛到

樓豬啱 所以艾斯其實未死

赤犬打架就叻，科學既野佢識條鐵咩，如果艾斯細個有好好讀書，就唔會比赤犬兇到
艾斯你死得好慘，下世投胎記得讀好科學先出海做海賊

尾田同我出嚟解釋

理性討論漫畫好癲

試下倒d水落太陽到

等睇尾田遲d出隻高熱火焰果實

雷神電唔到路飛已經戇鳩啦, 2億伏特唔通電都燒熔D膠呀?

但佢用左上下級黎解釋, 即係兩條友都自然化左黎對撼

乜撚野有無手無乜所謂
佢人生唔係只得戰鬥架嘛

火唔同顏色有唔同溫度，ace紅火最多咪幾百度

1億 伏電落舊膠度 應該會宇宙大爆炸 灰飛煙滅

因為冇開霸氣

呢位巴打，我非常同意，但唔知點解我笑左

正評我比既

如果佢唔係做到四皇咁撚勁就無乜所謂

我一路都唔明
根本正常5行元素已經最屈機

可能用火打艾斯就無事, 但當時, 艾斯被成個溶岩拳打穿左, 個肉體防火但唔防石。

成個故設定都亂黎開

當pkm咁睇，岩剋火

其實無得解 任佢up
尾田設定係op嘅世界入面 岩漿係勁過火 就係勁過火
正如艾尼路電嘅伏特理應可以電溶橡膠 但尾田無咁嘅設定 所以你吹佢唔脹

呢個解釋唔錯，艾斯本身就係火既化身，艾斯比火燒死同青雉比莫奈凍死一樣咁荒謬

假設係一瞬間一大堆岩漿吞沒一小撮火陷
將衝擊力和質量計算落去
火焰好大機會因為缺氧而熄滅
所以根據其講法如果赤丸用大量岩漿包圍艾斯缺氧致死會更加合理

仲有一個解釋就係赤犬本身勁過艾斯 果實運用得更好

呢個係你cut左佢氧氣喎

你試下唔係壓落嚟係火丟上去，係火會更旺

義字行頭衝動無腦嘅MK仔

艾斯衰on9 ，mk仔性格EQ低

火鋼？

即係艾斯係一個好撚廢既ON9仔囉 咁簡單

痴撚線

艾尼路先最勁
閃電嘅速度

艾尼路行完偉大航道
拎埋one piece
再兜返轉頭殺哂路飛全家
條懵撚都未反應得切

仲有毒毒果實
設定上 一放技
四皇加埋都唔夠死

呢套垃圾 任佢鳩噏

人哋用生命值硬接

講乜撚野火熱定熔岩熱
你個火啲燃料係邊撚到黎呀？
燒空氣呀？無燃料點燒呀？
睇OP都講科學？無野呀

你不如話一個苦無插得中既話一野打撚死班啦，都要打得中至得架

btw悟空又真係俾手槍仔射死，所以其實你冇錯

樓主個名，係咪睇開小說

一句講曬劇情需要
佢勁唔勁係一回事，但如果唔係救路飛佢唔會死

講起艾尼路
據作者解釋路飛是橡皮人，橡皮不導電，所以路飛能夠物理攻擊艾尼路
然而....

???

呢個溫度似係色溫喎
即係鐵燒到2700k就係橙黃，6500k就係白色

單純火嘅話燒嘅介質唔同就唔同色咖啦，都唔關溫度事

咁係因為尾田覺得火太容易接觸到,無熔岩咁高高在上
所以感覺上覺得熔岩比火更熱,正如你唔敢掂熔岩,但敢去掂火機d火
簡單d黎講,係尾田戇鳩

諗起樓主盲撐四代火影就想笑

尾田要佢死咪死左

真名上連登，夠吉士

咪屈我，冇盲撐

所以後尾一定係薩波對赤犬

薩波又要比赤犬一拳ko?

漫畫同物理邊會夾
質量守恆能量守恆咩都無視晒
忽然拎中間個位黎執正佢
咩都唔會講得通㗎喎

可能倒汽油落自己度變藍火呢
Btw 樓主可以諗下熔岩既能量大小
熔成液態既岩石要用既能量唔係得夠高溫度就燒得成

劇情需要
唔好問咁多

之前討論過類似嘅嘢
被人話我係齊木楠雄入面個燃堂

薩波武裝色用得咁勁，實好打過條二世祖啦

紅髮斷手冇得兜啦, 但赤犬講到話佢D火勁D咪勁D囉, 根本冇話我地既物理係ONE PIECE通用。

氣泡包船潛10000米?

USOPP比人打到ON9唔死?

SANJI 空島硬食雷又唔死?

輕鬆睇啦

其實赤犬點樣打撚死艾斯都冇問題，係赤犬講句咁嘅嘢搞到有bug解唔到。簡簡單單話艾斯廢咪算囉，係尾田要戇鳩鳩懶型加句嘢落去

樓主我好佩服你，你竟然夠膽開呢啲post
等間又俾班狗屌鳩你用正常邏輯睇漫畫=弱智戇鳩乜乜乜

從來都覺得海賊王啲bug多撚到仆街係班狗先一尾起到話咩有創意又剩
入是但一個海賊post都見到
只要有人提出質疑就會俾人吠

如果計算埋高壓和岩土成份
質量上又的確比火焰高

假設雙方為自然系能力者，排除元素化後屬性剋制的因素﹐
假設雙方元素化後係單純以能量作為基礎去對碰
赤犬能夠碰贏艾斯，聽落又幾合邏輯

我之所以講「排除元素化後屬性剋制的因素」
係因為在屬性上 岩漿並唔會剋制火焰
反而有利火焰力量的發展
之但係赤犬就唔應該講「燒盡火陷」，
而係講 我要與你硬碰，以能量較高質贏過

補充﹕我簡單一句總結上述論點

岩漿要燒盡火陷係物理上並唔符合邏輯

劇情需要
艾斯唔死 路飛唔會醒
利申 純代入劇情討論 非理性

咁只能怪赤犬冇讀physics唔知自己贏既原因
所以 打和啦

因為艾斯要擋住果拳
自然化左擋唔到

但佢無自然化到點解會有火？

紅髮比海王類咬手個單 我教尾田點兜啦
之後畫返個隻海王類係至勁個幾隻咪得

講到路飛好似醒左咁

艾斯唔死
甚平點會屌撚醒佢仲有同伴啊
佢係為左同伴而修行
佢唔醒又點撚樣變勁
佢貪玩性格就不嬲架啦

冇嫁, 你接受到佢咁多野, 包括marco藍火又唔係火, 點解接受唔到赤犬D火真係高溫D呢?

都講左我地既物理應用去佢個世界根本唔公平, SABO之後用黑色/彩虹火成個燒死赤犬又要各位物理JJ交代咩?

可以捉既BUG 其實就只有紅髮明明好7勁, 計時間應該有霸氣, 但比新手村BOSS 咬左隻手, 呢D 跟足佢劇本仲有問題既位,先叫做BUG

路飛出左海幾年就變到咁勁，可能十年前紅髮同巴基一樣咁廢，十年間由廢柴變四皇都唔係無可能，要兜都兜到既我諗

算吧啦 不嬲覺得尾田d解釋好on9 佢d設定係仔細合埋神早好似鋼煉上左神枱啦 依加拖到就黎連火影都超越佢啦

你都幾睇得起海賊王

乜鬼至勁，比路飛一下收左皮啦

劇情需要佢死 必須死

比剛出海既路飛一拳打柒？

理性討論，點會打唔過 2年前嘅艾斯嘅LV 廢過上將小小(自己翻睇頂上，佢傷左嘅情況同青雉打和，或者你可以話讓，但都唔會放曬水)，如果2年都未死，進步空間實大，例如霸氣。宜家Jack比騰虎秒 點會打唔撚過？

岩漿存在於650℃到1400℃的溫度中

黃色火570

樓主收手啦

艾斯係黃白色(570℃-740℃)喎
順帶一提赤犬岩漿的紅色

From wiki

Jack同貓狗車輪戰打左幾日先再去打騰虎同戰國，中間無停過，咁都打得爆兩架軍艦算勁，餅乾比娜美剋哂所有技，唔用能力都可以同四檔路飛打11個鐘，換轉明哥一早死左，相反艾斯戰績平平無奇，同青雉打成平手無乜參考價值，鑽石佬一下撞到佢吐血，之後咪又係比人秒，可能兩年後艾斯真係好勁，但兩年前真係無四皇幹部應有既霸氣，比着係餅乾同Jack，一早秒左煙佬

其實幾百萬對誠仔來講好少，係樓既價錢幾百萬搞到成班傻仔以為幾百萬係好多

你班友講咁多溫度做乜撚？
你地知唔知咩叫熱容量
尾田一早講熔岩果實係將火燒盡
唔知你班傻仔明唔明啦

成班中學雞岩岩開始讀physics

仲有佢點解會死 係因為佢要現真身擋招救人
根本都唔撚洗討論 咁都要講咁撚多頁
驚死人唔知你係中學雞咁

可以話紅髮一早睇中路飛所以專登被咬甩手刺激唔飛

真係唔明，勞煩哥哥解釋解釋
我啱啱升中一，麻煩用淺白少少的詞語解釋

張圖只係赤犬自己9up
冇人話過一定係事實
利申我都係9up

唔明返去讀多啲書 上個網睇下都知咩料啦
一粒果實係純能量 另一粒係釋放能量加物質
講到咁白都唔撚明就算啦

仲有 尾田講既上下位 係講緊同性質既對戰產生既上下位
一個係純放能量，另一個係放能量又放物質再吸收你既能量
不如真係做多啲research 先好開po啦
引撚曬班傻仔上水 咁樣好玩咩？

諗下路飛點打仲好啦
個能力根本搞笑角色用

得141度

讀咩書好

緊係海賊王設定集

好勁

點解會係拖累？ 其實好簡單咁諗，當艾斯用完果實能力之後，除左令周圍環境燃燒之外，佢仲剩低啲咩？ 相反赤狗釋放完能力之後佢起碼仲剩返啲岩漿/岩石。 咁當你火拳同岩漿拳對撞，火焰最多都只係將岩漿再升溫，連將岩漿氣化都未必做到。咁仲洗唔洗諗溫度高低既問題？
成班傻仔睇王道漫走去研究科學，連反op都錯撚晒方向 咁撚多劇情，人設bug唔撚講
睇返上面啲留言都係得淡笑

你咁講係唔啱，首先，尾田根本無係作品咁無提及過相關字眼，

先看尾田係讀者解答指出上下級別的概念

然後用尾田的例子，找出上下級別的共同點

噸壓果實 > 公斤果實
-一個按噸位計算，一個公斤計算

冰凍果實 > 雪雪果實
-應是以冷凍能力為標準，判斷冰凍果實比雪雪果實更為優勝

武器果實 > 快斬果實
-baby5能全身變身所有武器，但Mr.1隻能變化出刀，武器果實變化能力較強

以上例子，可以得出一個結論，所謂上下級別關係，是指同性質能力上的優勢，

而你所指「一個係純放能量，另一個係放能量又放物質再吸收你既能量」，其實已經一早唔同性質，與上句「同性質既對戰產生既上下位」的意思前後予盾。

再根據赤犬對話「可以把火燒盡的岩漿」，由燒盡一詞推斷出尾田以高溫為優勢作為兩種果實之間的上下級別關係，此講法係較為合理

因為千鳥勁過雷切

一早已經有啦 動畫組出果個熱熱果實5000度

首先，搞清楚個邏輯
你上面例子頂多表達出 岩漿果實 比 炎炎果實 能力上更為優勝，
但未解釋岩漿何如燒盡火焰？

用真實理論根本講唔通海賊王入面既野 個世界觀根本唔同 聽故又要駁故 唔中意未睇唔好睇囉

因為艾斯用錯道念力

咁係你個人喜好問題啫
我哋洗乜理你感受

出現了
就係呢啲弱智起到講咩唔鍾意就唔好睇唔撚準人提出質疑，你有你睇我有我屌，你估個個好似你咁唔用腦消化劇情人地講乜就當啱？戇鳩仔

根本成套野都係睇作者9up，只不過佢有d位又9up得幾好睇之ma，惡魔嵐腳又夠on9啦，連果實都未食既普通人隻腳應該一早就熟曬啦

尾田：我寫咩就係咩啦，又唔係現實

所以咪話會討論同正評班人on9
本身就問點解艾斯自然系都會死
而家又係到問點解唔夠打 點樣燒盡
算啦 成班傻仔根本一開始諗既野就錯曬

根本無人講過艾斯點解唔夠打
而係分析緊艾斯啲死因
討論區就係乜都討論吓
都唔明咁大反應做乜

說話又唔係咁講，海賊王唔似高達咁有自己一套科學系統，如果尾田寫既時候唔係參考現實科學，海賊王既世界觀應該一早崩左，佢話火剋水，雷剋橡膠你都吹佢唔脹，所以岩漿剋燒燒呢個設定就係Bug，長編故事有一兩個Bug其實唔出奇，依加又唔係屌海賊王垃圾，話唔定尾田之後兜得返

鬼僕

使唔使用石油氣做燃料架？

簡單d
燒燒果實=打火機
熔岩果實=熔岩
另外樓主個色溫表係用係黑體
當艾斯既火光係黑體所發出黎 咁個溫度係岩
但係岩唔係黑體 所以唔係跟個色表
焰色測試中學都有玩過啦
唔同物質燒落去隻色都唔撚同

好多岩

你講緊咩？岩漿經已係液態啦 仲講咩岩石？？

成班友仲講緊溫度高就會贏
咁青雞打佢地兩位係咪輸撚硬啊？

姐係你地鍾意拎住本中文書去研究英文
咁我唔會怪你地既

超人系既能力係天馬行空，唔合邏輯係正常
動物系既能力如果唔合邏輯，頂多都係指鹿為馬
自然系既能力係來自大自然，如果自然系既能力唔合邏輯，就代表海賊王成個大自然都唔合邏輯，換個例子，如果雪雪果實天生剋冰凍果實，就代表成個海賊王世界既雪既凍結能力勁過冰，咁路飛佢地應該一早係pH島死左

無錯 溫度高就贏
你試下倒水落太陽到

究竟係咪上面成班比樓主誤導左定係我自己諗錯方向

又溫度又一堆物理理論

首先要確定左赤犬果拳有冇加埋霸氣先(我睇果段時係飛住睇唔太記得 )

如果係冇既我就諗ACE既身體係可以變做火

咁照計佢果拳應該同打空氣一樣冇分別 我話之你熱我幾多

火根本觸摸唔到既 等於ACE比槍射佢根本就唔會中槍一樣

我自己當時就係好似以上我所講咁諗

覺得赤犬就咁一拳打死ACE好BUG好HEA 作者大晒格硬做低佢

果實能力同邊個剋邊個根本就任尾田鳩UP,
何必咁執著合唔合理呢,
佢鐘意既話出隻發霉果實秒撚晒BIGMON班食物系都得嫁

尾田要佢死，行路仆個街都可以死啦

霸氣係俾普通人/非自然系嘅人都可以打到自然系
自然系本身就打到自然系所以赤犬打到艾斯係合理

無睇過one piece, 純粹討論下物理
上面有巴打講左火同岩漿既分別: 火(純能量) vs 岩漿(能量+物質)
而樓主引用既火三角, 岩漿正正能夠除出其中一角(氧氣), 想像下將岩漿倒落火堆度, 原本既火堆只會被岩漿覆蓋, 斷絕氧氣供應, 然後熄滅
如果純粹比較溫度, 兩個有溫差既能量/物質相遇, 溫度只會被中和
火>岩漿為前提, 岩漿本質岩石為高熱容物質, 兩者相遇, 岩漿會吸收火既能量, 令自身溫度提高, 本來略勝既火反而會被反噬
岩漿>火就更加唔使講

結論: 岩漿理論上係可以'燒盡'火

屌,可以頂到一億伏特既電既物料(肯撚定過晒橡膠個lv)你乜春熔岩都打唔入la

所以艾斯根本唔使用肉身頂

所以op個問題-究竟艾斯係點死？

艾斯係on9死

結論：作者冇常識

3、岩漿與火對抗時之間的關係

火消耗岩漿的方式是汽化，也就是傳遞自己的熱能使岩漿由流體變為啟迪，宏觀來說是衝散岩漿。

岩漿消耗火的方式是吸收其熱能，在空間上的壓迫推進，還有幾十隔絕阻燃劑使得火焰沒辦法繼續為此。

因此，岩漿從現實角度上來說是能夠克制火的

隻野過左十年變左廢老 ok?

掉轉
如果係水同冰
水一樣唔根本觸摸唔到既 等於比槍射佢根本就唔會中槍一樣
係咪代表冰拳打唔死水人

我有保留囉

出現了 就係你呢傻鳩以為漫畫入面既野就係真實 有違常理下下要去推翻 你估個個好似你咁當漫畫入面既野係真一定要尋根究底 用翻現實套常理去解釋咩 我幾時有唔撚準你質疑 我只係覺得一套人地寫既作品係翻作者創作既角度睇未得囉 重以為自己係專家咁撚樣好撚醒目 要去用真實去質疑虛構出黎既漫畫 醒下啦懵撚 想笑撚死人咩戇鳩仔

首先，我認為先搞清楚「燒盡」的定義

根據 中華新字典

燒 意思
1)使東西著火
2)用火或發熱的東西使物品受熱起變化

盡 意思
1)完畢 (達到極端)
2)全部用出(竭力做到)

以上得知，
「燒盡」一詞應指「使物質受物理加熱達至毀滅狀態的過程。」，
按此推理要令火陷受物理加熱至毀滅的過程並不合符物理邏輯，

而你所指「岩石吸熱岩漿覆蓋, 斷絕氧氣供應, 然後熄滅」，
這個過程應叫「撲滅」火陷才對，而非用「燒盡」一詞，

而且岩石撲滅火陷理應分類為屬性克制，而非尾田指上下關係之分，
舉個例﹕轟雷果實 和 橡膠果實 並非上下關係，而係屬性克制。

我哋咪係由作者創作既角度去推理緊作者的作品囉

你一定無睇過空想科學

如果火在岩漿上, 岩漿既高溫會加快火既燃料既燃燒(接觸面關係, 火燒上層燃料, 岩漿燒下層燃料, 理論上整體係燒得更旺)
當燃料耗盡, 岩漿係不可燃(高溫=/=可燃), 火三角無左, 在岩漿之上既火自然燒盡

燃料

按你的理論

我先假設 燃料為樹技 ，將樹技點著火，然後放在岩漿上，
樹技受外部的加熱消耗盡，導致火種缺乏燃料而熄滅，
係咁岩漿燒盡支樹枝？還是岩漿燒盡火炎?還是兩者皆被岩漿燒盡？

再大膽假設 我有枝電筒，我將它開著，然後單手摙爆，
電筒受外部的壓力造成結構損壞導致光熄滅，
咁我單手摙爆支電筒？還是單手摙爆光？還是兩者皆被我摙爆？

睇你點理解啦
物理上根本無可能有純粹的火,要有媒介(火三角)先生到火, 光亦同理(可釋出能量/輻射的物質)
我認為佢地係因果關係, 所以上面我會話係兩者
如果硬要講純粹火, 係, 根本連燒盡的機會都無
同埋火(純能量, 無實質)本身無可能被combustion

火種熄滅的因果關係是燃料消耗，並不是岩漿燒盡。
而導致燃料消耗的因果關係先是岩漿燒盡

但前後結論並不能直接成因果關係，
就算無岩漿，(樹枝)燃料消耗盡，火種一樣會熄滅。

而「兩者皆被岩漿燒盡」的論證係犯下複合結果，一種因果謬誤，係指當某些原因導致多個結果時，在多個結果之間建立因果關聯。

例子﹕小華因為發高燒不退，於是發生了腦膜炎。

說明：有可能是「細菌感染沒妥善控制」造成「發高燒不退」和「腦膜炎」。換言之，即使沒有「發高燒不退」（比如吃了很多退燒藥），小華仍可能因為「細菌感染沒妥善控制」造成「腦膜炎」。

From wiki